帶職參選總統？韓國瑜：不回答假設性問題

〔記者王榮祥／高雄報導〕高雄市長韓國瑜今出席高市議會總質詢，初體驗被問的第一題就是會不會帶職參選總統？韓國瑜表示，這些是假設性問題，現在真的無法回答，但他相信無論如何，高雄未來一定會更好。

韓國瑜今天總質詢初體驗，第一題被問是否帶職參選。（記者王榮祥攝）
韓國瑜今天總質詢初體驗，第一題被問是否帶職參選。（記者王榮祥攝）

簡煥宗（中）等5位議員，今聯合質詢高雄長韓國瑜。（記者王榮祥攝）
簡煥宗（中）等5位議員，今聯合質詢高雄長韓國瑜。（記者王榮祥攝）

高市議會第三屆第一次定期會今進行總質詢，這也是韓國瑜上任市長後的總質詢初體驗，有幸第一位質詢韓國瑜的是民進黨團青壯派指標議員簡煥宗，他偕同邱俊憲、李伯毅、高閔琳、何權峰等進行聯合質詢。

5位議員先計算韓國瑜這4個多月上班情況，並推斷他極可能代表國民黨參選總統，屆時可能循朱立倫模式參選，因此第一題就問韓國瑜、是否帶職參選？

韓國瑜答詢，是否參選總統在聲明中已說明，目前仍需等待國民黨決定，這是國民黨家務事，但因為跟市政有關，所以他必須答詢，只是議員說的仍屬假設性問題，現在真的無法回答，講多了、講少了都不對，一切都要等待國民黨中央的規畫。